<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ux on Yaroslav Bibaev</title>
    <link>https://bibaev.dev/tags/ux/</link>
    <description>Recent content in ux on Yaroslav Bibaev</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <copyright>©Yaroslav Bibaev</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Apr 2021 18:37:01 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://bibaev.dev/tags/ux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Пару слов в защиту сбора аналитики</title>
      <link>https://bibaev.dev/posts/couple-words-about-analytics/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Apr 2021 18:37:01 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://bibaev.dev/posts/couple-words-about-analytics/</guid>
      <description>Приватность — это важно. Особенно сейчас, когда каждый сервис собирает кучу всего о пользователях: необходимые данные и даже те, которые не нужны. Просто на всякий случай. В итоге они могут быть доступны каждому, включая чувствительные данные, которым точно не место в публичном доступе. Напуганные этим мы теперь стремимся минимизировать возможный ущерб и делимся только минимальным необходимым набором данных или вообще, если это возможно, не делимся. Блокируем трекеры и отключаем, там где это возможно, сбор любых аналитических данных.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Психбольница в руках пациентов или коротко про важность интерфейсов</title>
      <link>https://bibaev.dev/posts/about-interfaces/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jan 2021 09:32:01 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://bibaev.dev/posts/about-interfaces/</guid>
      <description>Уже не помню, как давно эта книга попала в мой список на прочтение, но по ощущениям это было достаточно давно. Помню только то, что ее обычно советуют прочитать, если ты как-то связан с интерфейсами.
И вот, наконец-то пришло время и можно сказать, что я добрался до этой книги и даже прочитал ее взахлеб настолько, насколько это было возможно, если читать всего пару раз в неделю или того реже. До этого момента я мало задумывался о важности интерфейсов и пользовательском опыте.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Любовь к чехлам</title>
      <link>https://bibaev.dev/posts/love-of-covers/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2021 16:32:01 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://bibaev.dev/posts/love-of-covers/</guid>
      <description>Чехлы достаточно давно пришли в наш обиход. Не удивлюсь, что даже первые люди вовсю их использовали, но сейчас меня это мало интересует и все забавные факты оставим знатоками истории.
Мое знакомство с чехлами началось с детства, именно тогда я узнал про скатерти. В то время они были достаточно модными и накрывали каждый стол в нашем доме. Забавно, но я не помню как выглядел стол без скатерти, только она осталась в моей памяти.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>