<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>mobile on Yaroslav Bibaev</title>
    <link>https://bibaev.dev/tags/mobile/</link>
    <description>Recent content in mobile on Yaroslav Bibaev</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <copyright>©Yaroslav Bibaev</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Apr 2022 09:05:00 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://bibaev.dev/tags/mobile/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Беспроводной интернет</title>
      <link>https://bibaev.dev/posts/wireless-internet/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 09:05:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://bibaev.dev/posts/wireless-internet/</guid>
      <description>Текущий договор аренды заканчивался и впереди маячил переезд. Жить в текущем месте было не так уж и плохо, но, правда, хотелось попробовать чего-то ещё. Например, переезд в центральный район. Среди прочих, попался вариант аренды квартиры в двухэтажном доме в достаточно тихом районе. Это особенно радовало после того, как прожил какое-то время вблизи Московского проспекта. Ощущать тишину, особенно с открытыми окнами, теперь казалось чем-то необычным. Единственное, что вызывало сомнения, — в квартиру не был проведён проводной интернет, да и в принципе, весь дом не был к нему подключён: старый жилой фонд и всего несколько квартир.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Приложения для двухфакторной аутентификации</title>
      <link>https://bibaev.dev/posts/two-factor-authentication/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Mar 2021 10:16:01 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://bibaev.dev/posts/two-factor-authentication/</guid>
      <description>Сейчас большинство сервисов дают возможность включить двухфакторную аутентификацию, что повышает защищенность вашего аккаунта в несколько раз. Один из самых распространенных видов такой аутентификации - это когда сервис отправляет на мобильный телефон sms c одноразовым кодом доступа. Очень удобно, тем более, что подойдет любой мобильный телефон, который может принять и отобразить sms.
Простота накладывает свой негативный отпечаток - любой, кто может перехватывать sms имеет возможность получить доступ к вашему аккаунту. Например, такое уже было с пользователями telegram.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>eSIM</title>
      <link>https://bibaev.dev/posts/esim/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Nov 2020 08:27:12 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://bibaev.dev/posts/esim/</guid>
      <description>Я из тех, кто всячески старается избегать втыканий посторонних предметов в свой телефон, а еще меня очень раздражают провода - ведь их тоже нужно куда-то втыкать. Я не переживал, когда началась тенденция к избавлению от разъёмов jack3.5 для подключения наушников к телефону, ведь я уже познал всю связанную с этим боль. Невозможно представить что-то раздражительнее, чем задеть неловким движением руки этот злосчастный проводок и тем самым выдернуть наушники из ушей. А помните, как их постоянно приходилось распутывать после того, как они полежали в кармане?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>