<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Yaroslav Bibaev</title>
    <link>https://bibaev.dev/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Yaroslav Bibaev</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-RU</language>
    <copyright>©Yaroslav Bibaev</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Jun 2020 21:04:39 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://bibaev.dev/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Минимальный набор браузерных расширений для комфортного интернет-сёрфинга</title>
      <link>https://bibaev.dev/posts/browser-addons/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 21:04:39 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://bibaev.dev/posts/browser-addons/</guid>
      <description>Интернет-сёрфинг стал времяпровождением, без которого уже сложно представить современную жизнь в 2020 году, а браузер стал самой запускаемой программой и точкой входа в удивительный мир информации, тем самым заменив собой библиотеки, архивы и прочие существующие по сей день анахронизмы современности. Поэтому очень важно, чтобы интернет-сёрфинг был максимально удобным и безопасным.
В качестве браузера я использую Firefox. Этот выбор я сделал достаточно давно и как мне кажется, я не прогадал. Несомненно меня радует то, что сейчас в Firefox добавляют много фичей связанных с безопасностью интернет-сёрфинга.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отбивка в 79 символов и PEP8</title>
      <link>https://bibaev.dev/posts/max-line-length-79-pep8/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jun 2020 21:55:30 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://bibaev.dev/posts/max-line-length-79-pep8/</guid>
      <description>Ни так давно у меня уже выходила заметка про форматирование кода, но в это раз хочется поговорить о максимальной длине строки кода, которая является одним из важных параметров в оформлении кода и не редко порождает споры вокруг себя. Для python есть рекомендация по оформлению и называется она PEP8 (Style Guide for Python Code), в которой есть пункт про максимальную длину кода (Maximum Line Length) и по этой рекомендации она должна быть не больше 79 символов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>async/await теперь и в django</title>
      <link>https://bibaev.dev/posts/async-django/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jun 2020 20:19:16 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://bibaev.dev/posts/async-django/</guid>
      <description>Только ленивый не написал о том, что Django начиная с версии 3.1 станет поддерживать асинхронные мидлвари и вью. Это действительно большое изменение для такого крупного и достаточно старого (~15 лет) фреймворка, как Django.
В начале этого пути появится много кода, который будет нужен только для поддержки одновременной работы в фреймворка в асинхронном и синхронном мире. Несомненно, это усложнит поддержку и добавит больше точек отказа, но таков путь итеративной разработки. Тем более такая история уже была и тогда делали поддержку третьей версии python.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Инструменты для форматирования кода</title>
      <link>https://bibaev.dev/posts/code-formatters/</link>
      <pubDate>Sun, 24 May 2020 19:57:26 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://bibaev.dev/posts/code-formatters/</guid>
      <description>Ни для кого не секрет, что разработчики пишут много кода, но еще больше времени они тратят на его чтение. Для того, чтобы тратить на всё это меньше времени приходится придерживаться разных правил. Например, стараться писать код в одном стиле, чтобы в любой части программы он выглядел примерно одинаково и узнаваемо. Такого можно добиться ручным или автоматическим способами.
Ручной способ можно описать примерно так: у команды есть какая-то договоренность по стилю написания и даже возможно она записана в общем для команды &amp;ldquo;источнике знаний&amp;rdquo;, для того чтобы в последующих моментах можно было на это ссылаться.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>